% @Source Calao
% @Points 9
% @Redaction copie
La fonction $f$ est définie sur $\R$ par \[f:x\longmapsto -2(x-3)(x+7)\]
\begin{enumerate}
  \item On reconnaît une fonction de la forme $x\longmapsto a(x-x_1)(x-x_2)$
  donc la courbe représentative de $f$ est une parabole.
  
  De plus, $a=-2$ donc $a$ étant négatif, on peut dire qu'elle est ouverte vers le bas.
  \item \begin{enumerate}
    \item Résolvons l'équation $f(x)=0$.
    \begin{align*}
      f(x) &= 0 \\
      -2(x-3)(x+7) &= 0
    \end{align*}
    On reconnait une équation produit nul donc :
    \begin{align*}
      x-3 &= 0 & x+7 &= 0 \\
      x &= 3 & x &= -7
    \end{align*}
    Donc, les solutions sont $x_1=-7$ et $x_2=3$.
    \item Ces solutions représentent les abscisse des points d'intersection de la courbe représentative
    de $f$ avec l'axe des abscisses.
  \end{enumerate}
  \item Les racines du polynôme $f(x)=-2(x-3)(x+7)$ sont $x_1=-7$ et $x_2=3$.
  
  La droite d'équation $x=\frac{x_1+x_2}{2}$ est l'axe de symétrie de la parabole. On a donc :
  \begin{align*}
    x &= \frac{-7+3}{2} \\
    x &= -2
  \end{align*}
  Donc l'abscisse du sommet $S$ est $x_S=-2$.

  Déterminons son ordonnée en évaluant $y_S=f(-2)$ :
  \begin{align*}
    f(-2) &= -2(-2-3)(-2+7) \\
    &= -2\times(-5)\times5 \\
    &= 50
  \end{align*}
  Donc, les coordonnées du sommet $S$ sont $\nuplet{-2 50}$.
  \item Tableau de signes de la fonction $f$
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=2.5,espcl=2,deltacl=0.5]{%
      $x$ / 0.7,%
        Signe de $f(x)$ / 1.5}%
      {$-\infty$, $-7$, $3$, $+\infty$}
      \tkzTabLine{ , - , z , + , z , - ,}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item Tableau des variations de la fonction $f$
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=2,espcl=3,deltacl=0.5]{%
        $x$ / 0.7,%
        Variations de $f(x)$ / 1.5}%
      {$-\infty$, $-2$, $+\infty$}
    \tkzTabVar{-/, +/$50$, -/}
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}